---
aid: 9025
zid: 152735
title: "手摇加特林才是王道"
author: loujic
date: 2013-07-02 20:58:36+07:00
lastmod: 2013-07-05 00:02:00+07:00
---

loujic 于 2013-7-2 20:58:36 发表了：

蒙蒂尼打字机是异端，历史上也只是昙花一现

---

loujic 于 2013-7-2 21:00:47 发表了：

http://v.youku.com/v_show/id_XNzcyMTYyMzY=.html

元老院就拨点铜做蛋壳吧

---

loujic 于 2013-7-2 21:01:18 发表了：

_本帖最后由 loujic 于 2013-7-2 21:01 编辑_

http://v.youku.com/v_show/id_XMzgyMzk3ODAw.html

---

dddragon 于 2013-7-2 21:03:52 发表了：

能造金属定装弹直接就上马克沁了好吧

---

loujic 于 2013-7-2 21:06:36 发表了：

> dddragon 发表于 2013-7-2 21:03
>
> 能造金属定装弹直接就上马克沁了好吧

弹簧做不了

---

liutom 于 2013-7-2 21:11:55 发表了：

有这子弹，直接上水冷马克辛了，那东西才是真正大杀器，每分钟 500-600 发，比加特林强多了

---

益达 于 2013-7-2 21:15:40 发表了：

都是弹簧的错

---

loujic 于 2013-7-2 21:20:38 发表了：

做不了弹簧就不能生产马克辛 温彻斯特快枪 各种拉大栓步枪

---

兰度 于 2013-7-2 21:25:10 发表了：

哈乞开斯才素王道，加特林去屎。

---

loujic 于 2013-7-2 21:26:01 发表了：

> 兰度 发表于 2013-7-2 21:25
>
> 哈乞开斯才素王道，加特林去屎。

多管速射炮。。。。

---

liutom 于 2013-7-2 22:15:14 发表了：

> 兰度 发表于 2013-7-2 21:25
>
> 哈乞开斯才素王道，加特林去屎。

导气式的，使用黑火药恐怕容易堵塞吧？

现阶段 500 狒狒只能上黑火药马克辛

---

tgwtgw 于 2013-7-2 22:26:52 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 22:15
>
> 导气式的，使用黑火药恐怕容易堵塞吧？
>
> 现阶段 500 狒狒只能上黑火药马克辛

http://www.beiyang.org/bybq/hqks.htm

---

兰度 于 2013-7-2 22:32:02 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 22:15
>
> 导气式的，使用黑火药恐怕容易堵塞吧？
>
> 现阶段 500 狒狒只能上黑火药马克辛

说的是这个

http://player.youku.com/player.php/sid/XMjkxNDc2NTM2/v.swf

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 22:34:25 发表了：

其实打字机都压根没有必要，直接装几门 24 磅的卡龙炮，塞满双倍霰弹，一炮轰过去世界清静

---

liutom 于 2013-7-2 22:34:43 发表了：

> 兰度 发表于 2013-7-2 22:32
>
> 说的是这个
>
> http://player.youku.com/player.php/sid/XMjkxNDc2NTM2/v.swf

这玩意儿没有马克辛射速高呀

---

liutom 于 2013-7-2 22:35:29 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 22:34
>
> 其实打字机都压根没有必要，直接装几门 24 磅的卡龙炮，塞满双倍霰弹，一炮轰过去世界清静

如果是 100 米内干架，干脆上 48 磅卡隆吧

---

兰度 于 2013-7-2 22:35:47 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 22:34
>
> 这玩意儿没有马克辛射速高呀

也没有火神炮射速高，这种话说的有意思么。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 22:36:28 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 22:35
>
> 如果是 100 米内干架，干脆上 48 磅卡隆吧

说老实话，我是不觉得打字机在 100 米外有啥精度……

---

liutom 于 2013-7-2 22:45:54 发表了：

> 兰度 发表于 2013-7-2 22:35
>
> 也没有火神炮射速高，这种话说的有意思么。

500 狒狒毕竟人手还少，有个射速高的家伙，有利于抗击冲击呀

按 500 狒狒的传统，15 个人就要养 1 个兵，这帮人又弄了 20 万人，不知道什么时候能把 1 万新兵弄出来？

---

liutom 于 2013-7-2 22:47:12 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 22:36
>
> 说老实话，我是不觉得打字机在 100 米外有啥精度……

那东西应该很难瞄准的，100 米内恐怕精度都一般，纯粹面射击

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 22:47:56 发表了：

> liutom 发表于 2013-7-2 22:45
>
> 500 狒狒毕竟人手还少，有个射速高的家伙，有利于抗击冲击呀
>
> 按 500 狒狒的传统，15 个人就要养 1 个兵，这帮人 ...

有个毛的冲击可扛，燧发枪都几乎消灭了一切冷兵器近战部队，更不要说变态的米尼步枪了

---

loujic 于 2013-7-2 22:55:04 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 22:47
>
> 有个毛的冲击可扛，燧发枪都几乎消灭了一切冷兵器近战部队，更不要说变态的米尼步枪了

恩 射程比拿破仑青铜滑膛炮还要远

但是射速啊&nbsp;&nbsp;

万一遇到 近距离伏击的对手还是悲剧

---

loujic 于 2013-7-2 22:56:50 发表了：

元老院取消打字机吧

很垃圾的东西

又重

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 22:58:14 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-2 22:55
>
> 恩 射程比拿破仑青铜滑膛炮还要远
>
> 但是射速啊&nbsp;&nbsp;
>
> 万一遇到 近距离伏击的对手还是悲剧

近距离又能多近，了不起就是五十米距离齐射，当燧发枪用还不行么……

一分钟五轮的燧发枪，连骑兵冲击都可以击碎。而且这种近距离伏击，打字机那么笨重，来得及展开么……我感觉还不如指望野战炮双倍霰弹还靠谱点

---

loujic 于 2013-7-2 23:02:10 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 22:58
>
> 近距离又能多近，了不起就是五十米距离齐射，当燧发枪用还不行么……
>
> 一分钟五轮的燧发枪，连骑兵冲击都 ...

拿三滑膛炮和打字机哪个重？

如果差不多的话

我觉得打字机是没有什么装备的必要

历史上法军也没有大量装备

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 23:16:54 发表了：

蒙蒂尼的数据是 The whole weapon was very heavy, weighing [color=Red]2,000 pounds (910 kg)

12 磅拿破仑则是 Weight 626 kg (1,227 lb), with carriage: 1,200 kg (2,353 lb)

不过拿破仑是滑膛炮比较重，线膛炮就轻得多了，12 磅线膛加农炮炮炮身只有 290 公斤，12 磅榴弹炮更是只有 200 磅左右的炮身，全重 200 多公斤吧

---

国之柱石数王振 于 2013-7-2 23:18:04 发表了：

**685px-Canon_de_montagne_de_4_modele_1859_Le_Petulant.jpg** _(68.82 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-2 23:17 上传

维新战争中著名的四斤山炮，也就是 12 磅线膛榴弹炮，炮管 101 公斤，加上炮架 208 公斤

---

海盗 于 2013-7-2 23:35:08 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-2 23:02
>
> 拿三滑膛炮和打字机哪个重？
>
> 如果差不多的话
>
> 我觉得打字机是没有什么装备的必要

当然还是枪轻，算全备状态的话，一根枪管带枪尾/弹巢组件差不多也就六七公斤，接近 12 磅铁球，更不用说枪架也要轻的多，另外一个炮班人数也要比一个多管枪组多，只是多管枪射程不如炮。

战术上其实多管枪应该是砸上地钉固定住，对五六百米以外射击，这时候枪架重量会抑制上跳，后坐力会造成左右散布大于垂直散布，形成扫射效果，如果靠人摇方向扫射就得很近才行。

---

dddragon 于 2013-7-3 05:10:19 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-2 21:06
>
> 弹簧做不了

弹簧比铜弹壳好做多了

---

eumenes 于 2013-7-3 08:40:32 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-2 23:16
>
> 蒙蒂尼的数据是 The whole weapon was very heavy, weighing 2,000 pounds (910 kg)
>
> 12 磅拿破仑则是 Weight&nbsp;&nbsp;...

问个问题。

蒙蒂尼是 25 跟枪管轮番发射，如果搞成齐射会怎么样？

一下开火发射 25 发子弹，权当远程霰弹来打。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-3 09:03:52 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 08:40
>
> 问个问题。
>
> 蒙蒂尼是 25 跟枪管轮番发射，如果搞成齐射会怎么样？

这样的话那干吗不用榴霰弹……

轮番发射就是为了提高射击效率

---

eumenes 于 2013-7-3 09:11:47 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-3 09:03
>
> 这样的话那干吗不用榴霰弹……
>
> 轮番发射就是为了提高射击效率

我的理解，轮番发射的震动导致了精度的下降，齐射能否避免？

而榴霰弹对引信精度和延时设定要求比较高。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-3 09:13:56 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 09:11
>
> 我的理解，轮番发射的震动导致了精度的下降，齐射能否避免？
>
> 而榴霰弹对引信精度和延时设定要求比较高 ...

齐射的话，子弹很大一部分在同一方位，不同高度了……

---

eumenes 于 2013-7-3 09:31:35 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-3 09:33 编辑_

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-3 09:13
>
> 齐射的话，子弹很大一部分在同一方位，不同高度了……

呃，也就枪管排列的那种高度差吧？这对精度影响大么？

不过看蒙蒂尼机枪的弹盘，这玩意想必够重的，考虑弹药重量确实不如加特林——除了不用铜。

---

国之柱石数王振 于 2013-7-3 09:41:03 发表了：

> eumenes 发表于 2013-7-3 09:31
>
> 呃，也就枪管排列的那种高度差吧？这对精度影响大么？
>
> 不过看蒙蒂尼机枪的弹盘，这玩意想必够重的，考 ...

不是精度，是浪费弹药……二三十发霰弹的霰弹炮，搞这么复杂没意义

---

loujic 于 2013-7-3 13:21:47 发表了：

看来还是的拿三+米尼打天下啊

速射武器各种不成熟

---

国之柱石数王振 于 2013-7-3 13:27:09 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-3 13:21
>
> 看来还是的拿三+米尼打天下啊
>
> 速射武器各种不成熟

12 磅线膛炮，加农炮版只有 290 公斤，榴弹炮才 101 公斤，比拿破仑炮好多了……

---

loujic 于 2013-7-3 13:43:08 发表了：

伏波军的战斗模式是怎样的？

或者说同等装备下的南军和北军是怎么打仗的？

---

深河 于 2013-7-3 13:43:43 发表了：

我说这种月经话题又开始了是么……

---

loujic 于 2013-7-3 13:49:13 发表了：

> 深河 发表于 2013-7-3 13:43
>
> 我说这种月经话题又开始了是么……

这不无聊么

---

eumenes 于 2013-7-3 14:39:04 发表了：

> 兰度 发表于 2013-7-2 22:32
>
> 说的是这个
>
> http://player.youku.com/player.php/sid/XMjkxNDc2NTM2/v.swf

哈齐开思这个转管炮和加特林有什么不同？

---

eumenes 于 2013-7-3 14:53:45 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2013-7-3 14:54 编辑_

> loujic 发表于 2013-7-2 22:55
>
> 恩 射程比拿破仑青铜滑膛炮还要远
>
> 但是射速啊&nbsp;&nbsp;
>
> 万一遇到 近距离伏击的对手还是悲剧

那么担心近距离伏击的话，每天操练两个小时刺刀术，一周练六天。

如此操练过一年，哪怕碰到明军 5 倍兵力伏击冲上来也轻松应付。

---

兰度 于 2013-7-3 15:17:32 发表了：

加特林每根枪管都要配一个击发-抽壳装置，哈乞开斯总共只有一个。所以哈乞开斯射速较慢而胜在结构简单。

---

沉默的广告机 于 2013-7-4 01:14:43 发表了：

> 国之柱石数王振 发表于 2013-7-3 09:41
>
> 不是精度，是浪费弹药……二三十发霰弹的霰弹炮，搞这么复杂没意义

你贴的线膛炮不能散弹吧

---

国之柱石数王振 于 2013-7-4 01:23:57 发表了：

> 沉默的广告机 发表于 2013-7-4 01:14
>
> 你贴的线膛炮不能散弹吧

能打，只是不如滑膛炮方便

---

sailor 于 2013-7-4 12:08:17 发表了：

饱和攻击的面杀伤武器投送不一定非要追求射速和持续火力。。。俺们需要 RPG

---

liutom 于 2013-7-4 12:39:28 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-4 12:08
>
> 饱和攻击的面杀伤武器投送不一定非要追求射速和持续火力。。。俺们需要 RPG

大萌朝那个时代，马克辛就是大规模杀伤武器了，面已经够大的了

---

sailor 于 2013-7-4 12:42:38 发表了：

我是觉得可能也超大了，不如果搞点土飞机什么的。。。

---

liutom 于 2013-7-4 12:59:01 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-4 12:42
>
> 我是觉得可能也超大了，不如果搞点土飞机什么的。。。

马克辛是个节点，似乎是黑火药时代最好的连发武器了。

---

大海航行靠三宝 于 2013-7-4 18:24:46 发表了：

弹簧的难度在那儿

---

liutom 于 2013-7-4 18:36:37 发表了：

> 大海航行靠三宝 发表于 2013-7-4 18:24
>
> 弹簧的难度在那儿

枪机后座完成抽壳，然后会撞到弹簧上，弹簧把枪机向前反弹，枪机再完成上弹击发，每分钟 600 次

---

loujic 于 2013-7-4 22:28:30 发表了：

_本帖最后由 loujic 于 2013-7-4 22:29 编辑_

> liutom 发表于 2013-7-4 18:36
>
> 枪机后座完成抽壳，然后会撞到弹簧上，弹簧把枪机向前反弹，枪机再完成上弹击发，每分钟 600 次

弹簧做不了 只能玩各种手摇了

---

liutom 于 2013-7-5 00:02:54 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-4 22:28
>
> 弹簧做不了 只能玩各种手摇了

应该能出来了，锰钢就行

---
